%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

\begin{UseCase}{CU23}{Consultar Inventario}{El cajero consultará la lista completa de medicamentos registrados en el sistema. El sistema mostrará la lista de mediamentos.}
	\UCitem{Versión}{0.1}
    \UCitem{Actor}{Cajero}
    \UCitem{Propósito}{Mostrar los medicamentos registrados. Poder modificar el inventario}
    \UCitem{Entradas}{
        Ninguna.
    }
    \UCitem{Origen}{}
    \UCitem{Salidas}{
        \begin{itemize}
	        \item Lista de medicamentos: Arreglo de Estructuras de datos que contienen:
	        \begin{itemize}
	        	\item ID del medicamento: Cadena de dígitos.
	        	\item Nombre comercial: Cadena de caracteres.
	        	\item Precio: Número flotante positivo con dos decimales.
	        	\item Laboratorio: Cadena de caracteres.
	        	\item Presentación: Cadena de caracteres.
	        	\item Cantidad de presentación: Número positivo.
	        	\item Existencias: Número entero positivo.
	        	\item Ingredientes activos: Arreglo de estructuras de datos que contienen:
	        	\begin{itemize}
		        	\item ID: Cadena de dígitos.
		        	\item Nombre: Cadena de caracteres.
		        	\item Cantidad: Número entero positivo.
		        	\item Unidades: Cadena de dos caracteres. Solo puede tener los valores ``ml'' o ``mg''.
	        	\end{itemize}
	        \end{itemize}
		\end{itemize}
	}
    \UCitem{Destino}{
		\begin{itemize}
			\item Lista de medicamentos: IU23 Consultar Inventario.
		\end{itemize}
	}
	
   	\UCitem{Precondiciones}{
   	    \begin{itemize}
			\item Existen medicamentos registrados en el sistema.
   	    \end{itemize}
   	}
    \UCitem{Postcondiciones}{Ninguna}
    \UCitem{Observaciones}{Ninguna}
    \UCitem{Errores}{
    	\begin{itemize}
    	\item ERR1 - No hay medicamentos registrados en el repositorio de datos:
	    	\begin{itemize}
	    		\item Muestra el mensaje MSG23a ``No existen medicamentos registrados''.
	    		\item Fin del caso de uso.
	    	\end{itemize}
		\end{itemize}
	}
	\UCitem{Tipo de ejecución}{Secundaria, viene de CU1 Iniciar sesión.}
	\UCitem{Prioridad}{Alta}
	\UCitem{Volatilidad}{Baja}
	\UCitem{Madurez}{Alta}
	\UCitem{Estado}{En revisión}
	\UCitem{Autor}{Demis Gómez Moncada}
	\UCitem{Revisor}{}
	
\end{UseCase}

\begin{UCtrayectoria}{}
		\UCpaso[\UCactor] selecciona consultar el inventario dando click en el botón ``Consultar Inventario''.
		\UCpaso solicita los datos de los medicamentos registrados al repositorio de datos. [ERR1].
		\UCpaso muestra la pantalla IU23 Consultar inventario. registra la nueva cantidad en el repositorio de datos.
\end{UCtrayectoria}
%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.