% \IUref{IUAdmPS}{Administrar Planta de Selección}
% \IUref{IUModPS}{Modificar Planta de Selección}
% \IUref{IUEliPS}{Eliminar Planta de Selección}

% 


% Copie este bloque por cada caso de uso:
%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

%\begin{UseCase}[archivo de imágen]{UCX}{Nombre del Caso de uso}{
\begin{UseCase}{Cu7}{Consultar Ventas}{El actor desea consultar las ventas realizadas en la farmacia.}
    \UCitem{Versión}{0.2}
    \UCitem{Actor}{Gerente}
    \UCitem{Propósito}{Conocer el número de productos vendidos en el mes o en el día.}
    \UCitem{Entradas}{
        \begin{itemize}
            \item Fecha: Formato aaaa-mm-dd
        \end{itemize} 
    }
    \UCitem{Origen}{
        \begin{itemize}
            \item Desde el sistema.
        \end{itemize}
    }
    \UCitem{Salidas}{
        \begin{itemize}
            \item Lista de productos vendidos
        \begin{itemize}
            \item *Fecha: Constituido por la fecha de en que fue realizada la venta.
            \item monto: tipo de dato con númerico.
            \item nombre de los productos que fueron vendidos: Constituido por el nombre comercial.
           
        \end{itemize}
        \end{itemize}
        
           }

    \UCitem{Destino}{Pantalla}
    \UCitem{Precondiciones}{
        \begin{itemize}
            \item Haber sido identificado por el sistema como tipo de actor gerente. 
        \end{itemize}
    }
    \UCitem{Postcondiciones}{Ninguna}
    \UCitem{Observaciones}{
    	\begin{itemize}
    		\item El sistema requerirá partes de la fecha dependiendo si es por día o por mes; por mes ocupará el mes y el año. Por día ocupará el día,mes,año.
    	\end{itemize}
 
    }
    \UCitem{Errores}{
    Ninguno
    }
    \UCitem{Tipo de ejecución}{Secundaria, viene de CU1 iniciar sesión}
    \UCitem{Prioridad}{Mediana}
    \UCitem{Volatilidad}{Baja}
    \UCitem{Madurez}{Baja}
    \UCitem{Estado}{Terminado}
    \UCitem{Autor}{Rubén Murga Dionicio}
    \UCitem{Revisor}{David Pacheco Soto}
    
\end{UseCase}

\begin{UCtrayectoria}{Gerente  [ventas diarias]}
        \UCpaso[\UCactor] selecciona "Consultar ventas diarias" dando click en dicho apartado.
        
        \UCpaso Muestra una lista de las venta  en el día con los datos de salida especificados en dicho apartado. Esta información se muestra la UI7ConsultarVentasDiarias 7.0.9 [TA1]

\end{UCtrayectoria}


\begin{UCtrayectoria}{Gerente  [ventas mensuales]}
        \UCpaso[\UCactor] selecciona "Consultar ventas mensuales" dando click en dicho apartado.
        
        \UCpaso informa al actor un listado  de las ventas en el mes mostrando la lista con los datos de salida especificados en dicho apartado. Esta información se muestra la UI7ConsultarVentasMensuales que se encuentra en el apartado 7.0.10 [TA1]

\end{UCtrayectoria}

\begin{UCtrayectoriaA}{TA1}{Sin ventas}
    \UCpaso El sistema muestra el siguiente mensaje: "No ha habido venta"
    \end{UCtrayectoriaA}
    
%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.
