%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

\begin{UseCase}{CU11}{Crear tratamiento}{El médico podrá proporcionar un tratamiento al paciente con base en los sintomas y su experiencia. El sistema guardará la información del tratamiento. El tratamiento sólo puede ser creado cuando el médico este dando una consulta.}
	\UCitem{Version}{0.3}
  	\UCitem{Actor}{Médico}
  	\UCitem{Proposito}{Que el Médico pueda brindar un tratamiento que ayude al paciente a mejorar su estado de salúd y este sea registrado en el sistema dentro de la consulta, con el fin de ser incorporado al expediente medico.}
  \UCitem{Entradas}{
    \begin{itemize}
      \item Id de consulta: cadena de caracteres que genera Mongodb .
      \item Lista de médicamentos: Arreglo de estructuras de datos que contienen lo siguiente:
        \begin{itemize}
          \item Nombre del médicamento: Cadena de caracteres que hacen referencia al nombre comercial del médicamento.
          \item Frecuencia: cadena de carácteres que puede estar compuesta por un número entero positivo que represente el numero de veces en las que se debe tomar el medicamento.
          \item Duración: cadena de carácteres que puede estar compuesta por un número entero positivo que represente el tiempo que debe transcurrir desde que el paciente debe empezar a tomar el médicamento hasta que lo deje de consumir y una unidad de medida. 
          \item Cantidad: cadena de carácteres que puede estar compuesta por número entero positivo y la unidad minima de la presentación del medicamento (Ej. pastillas, mililitros, etc); representa la dosis del médicamento que debe consumir el paciente.
        \end{itemize}   
      \item Lista de recomendaciones: Arreglo de estructuras de datos que contienen lo siguiente:
        \begin{itemize}
          \item Descripción: cadena larga de texto en la que se menciona una recomendación o sugerencia que el paciente debe seguir parar mejorar su estado de salúd.
          \item Duración: cadena de carácteres que puede estar compuesta por un número entero positivo que represente el tiempo que debe transcurrir desde que el paciente debe empezar a seguir la recomendación hasta que sea necesario y una unidad de medida. 
        \end{itemize}   
    \end{itemize}
  }
  \UCitem{Origen}{
    	\begin{itemize}
      		\item Id de consulta: del registro de la consulta 
      		\item Del teclado:
        	\begin{itemize}
          		\item Lista de médicamentos: 
          			\begin{itemize}
            			\item Nombre del médicamento 
            			\item Frecuencia 
            			\item Duración 
            			\item Cantidad
          			\end{itemize}
        	\end{itemize}
        	\begin{itemize}
          		\item Lista de recomendaciones: 
          			\begin{itemize}
            			\item Descripción
            			\item Duración
          			\end{itemize}
        	\end{itemize}
      \end{itemize}
  }
  \UCitem{Salidas}{
    \begin{itemize}
      	\item {\bf MSG11a} ``Registro del tratamiento exitoso".
      	\item {\bf MSG11b} ``Complete todos los campos del medicamento".
      	\item {\bf MSG11c} ``Complete todos los campos de la recomendación".
      	\item {\bf MSG11d} ``Agregue al menos un médicamento o recomendación".
      	\item {\bf MSG11e} ``Formato de campos inválido''.
    \end{itemize}
  }
  \UCitem{Destino}{
    Pantalla
  }
  \UCitem{Precondiciones}{
    \begin{itemize}
      \item Que el médico esté atendiendo al paciente en una consulta
    \end{itemize}
  }
  \UCitem{Postcondiciones}{
    \begin{itemize}
      \item Se registra el tratamiento en el sistema.
      \item El tratamiento queda asociado a la consulta .
    \end{itemize}
  }
  \UCitem{Observaciones}{
  \begin{itemize}
      \item Se puede agregar más de un medicamento o recomendación a sus respectivas listas.
      \item No se puede guardar un tratamiento al que no haya agregado un medicamento ni una recomendación.
      \item Se puede guardar un tratamiento con únicamente medicamentos y sin recomendaciones o al contrario, con únicamente recomendaciones y sin medicamentos.
    \end{itemize}
  }
  \UCitem{Errores}{
    \begin{itemize}
      \item ERR1: Si no se completaron todos los datos requeridos de un medicamento, se informa al actor mostrando el mensaje {\bf MSG11b-}  ``Complete todos los campos del medicamento'' y se continúa desde el paso 5
      \item ERR1: Si no se completaron todos los datos requeridos de una recomendación, se informa al actor mostrando el mensaje {\bf MSG11c-} ``Complete todos los campos de la recomendación'' y se continúa desde el paso 5
      \item ERR1: Si no se agrega al menos un medicamento o recomendación, se informa al actor mostrando el mensaje {\bf MSG11d-}``Agregue al menos un médicamento o recomendación'' y se continúa desde el paso 5
      \item ERR2: Si los datos requeridos no tienen el formato correcto, se informa al actor mostrando el mensaje {\bf MSG11e-} ``Formato de campos inválido'' y se continúa desde el paso 5 
    \end{itemize}
	}
  \UCitem{Tipo de ejecución}{Secundaria, se extiende de CU27 Dar consulta}
	\UCitem{Volatilidad}{Media Alta}
	\UCitem{Madurez}{Media}
	\UCitem{Prioridad}{Alta}
  \UCitem{Estado}{En revisión}
	\UCitem{Autor}{Adrián Eduardo Galindo García}
	\UCitem{Revisor}{Rubén Murga Dionicio}
\end{UseCase}

\begin{UCtrayectoria}{Principal}
  \UCpaso verifica que el actor este dando una consulta [Trayectoria A].
  \UCpaso habilita el botón \IUbutton{Crear tratamiento} en la UI27 Dar consulta.
  \UCpaso[\UCactor] solicita crear un tratamiento haciendo clic en el botón \IUbutton{Crear tratamiento}.
  \UCpaso solicita los datos listados en entradas, mostrando la UI11 Crear tratamiento.
  \UCpaso [\UCactor] Proporciona los datos que sean necesarios.
  \UCpaso [\UCactor] Confirma los datos haciendo click en el botón \IUbutton{Guardar tratamiento}.
  \UCpaso Comprueba que los datos del tratamiento se hayan ingresado bien .
  \UCpaso Almacena los datos del tratamiento.
  \UCpaso Informa el resultado de la transacción.
   \UCpaso Regresa a la UI27 Dar consulta ocultando esta vez el botón \IUbutton{Crear tratamiento} .
   \end{UCtrayectoria}

\begin{UCtrayectoriaA}{A}{Comprueba que se este dando una consulta}
  \UCpaso comprueba que el status de la consulta sea 1.
  \UCpaso muestra la pantalla UI27 Dar consulta.
  \UCpaso continúa transacción desde el paso 2.
\end{UCtrayectoriaA}
%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.